【軍事台】美國海軍第二艘「伯克Flight III」驅逐艦動工開建，配超高科技雷達、激光武器

Armed with advanced lasers, cruise missiles and ship-defense interceptor weapons, the Navy’s emerging DDG 51 Flight III destroyers are designed to conduct and win major ocean wars against advanced, high-powered enemies.

As part of an accelerated effort to prepare these new ships, the Navy has now begun construction of its first new Flight III DDG 51 surface warfare destroyer at General Dynamics Bath Iron Works, Maine. Similar to its under-construction predecessor, the USS Jack Lucas (DDG 125), the BIW-constructed future USS Louis H. Wilson Jr. (DDG 126) will be armed with improved weapons, advanced sensors and new radar significantly more sensitive than most current systems, changing attack and defensive options for the surface fleet.

Recognizing the seriousness of fast-increasing enemy threats, the Navy is working with industry partners to integrate an entire family of new software, fire control and radar systems across its emerging fleet of DDG 51 Flight III Destroyers…. and a wide swath of its surface fleet. The goal is to not only arm surface ships with a new generation of highly sensitive, discriminating radar technology, but succeed in networking them to one another.

With this technology, targets from beyond the horizon can be detected by one ship’s radar system, which can then share the “track” information with vulnerable ships miles away. Target data can be passed along, or networked, enabling ship commanders to have more time to identify the best response to the attack. Is a rapid counterattack the best option? Perhaps an interceptor missile might be the better option with which to defend a ship?

As a new class of warship, Navy Flight III Destroyers have a host of defining new technologies not included in current ships, such as more on-board power to accommodate laser weapons, new engines, improved electronics, fast-upgradeable software and a much more powerful radar.

The Flight III Destroyers will be able to see and destroy a much wider range of enemy targets at farther distances, due to the integration of a new, advanced technology radar system called AN/SPY-6 radar. This means that the ship can succeed in more quickly detecting both approaching enemy drones, helicopters and low flying aircraft as well as incoming ballistic missiles.

The Navy’s Above Water Sensors Program Manager, Capt. Jason Hall explained that the success of the radar systems is inspiring the service to explore new platforms for the technology and pursue a series of weapons and fire control network upgrades moving forward.

Hall said that DDG 51 Flight III Destroyers set the technical foundation for the entire fleet, bringing the possibility that the new combat system and radar built into Flight III may expand to other surface ships. “We plan to leverage this combat system as we look at Frigate, amphibs and carriers,” Hall said Jan. 15 at the Surface Naval Association Annual Symposium, Arlington, Va, referring to SPY-6 radar integration.

The SPY-6 family advances the technical curve in a number of tactically significant respects, in part because it can combine ballistic missile defense and air and missile defense into a single integrated system. This synergy gives the system an ability to track and help destroy enemy drones, aircraft, cruise missiles and long-range incoming ballistic missiles.

“A lot of this is in the back end in the digital processing, so it is a huge change. Digital is a big change from the analog of old days, which gives you a lot of the improved discrimination, sensitivity,” Hall said.

Hall said this back-end digital processing and a radar suite controller operate in tandem with a next-generation X-band solid-state radar.

“We are building the arrays for this ship. We have run the gamut as to what this radar can do. We have simultaneous weapons support functions. We have electronic protection and environmental protection,” Hall explained.

The Navy’s Flight III Combat Systems include the SPY-6 radar and an integrated warfare system called Aegis Baseline 10; the Baseline 10-SPY-6 integration will drive a new technical ability for the ship to combine air-warfare and ballistic missile defense into a single system, improving ship defenses, counterattack options and command and control decisions.

The SPY-6 has already been built into the USS Jack H. Lucas, which will be the Navy’s first Flight III destroyer.

Service officials say the Flight III ships use newly integrated hardware and software with common interfaces, something which will enable continued modernization in future years. Called TI 16 (Technical Integration), the added components are engineered to give Aegis Baseline 10 additional flexibility should it integrate new systems such as electronic warfare or laser weapons, according to Navy statements.

Raytheon’s SPY-6 development is designed to align with the Navy’s existing Distributed Maritime Operations (DMO) strategy; the Navy’s DMO research and development approach, which has been progressing over the past year, is intended to better enable “localized sea control to generate larger combat effects through increasing the offensive power of individual components of the naval force,” as explained in a Naval Postgraduate School Research Summary by Paul Berry.

夠打外星人

用反光護甲就反返俾佢啦on9

DDG1000AGS炮彈磁軌炮

用鏡啦ON9

中国又贏，美國激光都射唔穿遼寧艇條黑煙

DDG1000帶既飛彈數目仲少過阿爾伯克級

但係有匿蹤設計 雷達截面睇落只係漁船 仲有兩碌6秒一發嘅155磁軌炮 極高嘅準繩度 七倍音速嘅彈速 射程過百公里 配搭長程陸攻彈頭可以射穿三層混凝土 無論係艦對艦定係艦對地都非常實用喎

支電磁炮唔係俾人剝左咩

炮彈貴過人，火力又唔係最高，而且技術層面實驗多於實際，元老院都講明當實驗去起

而且本身DDG1000設計係打伊拉克戰爭呢種大石壓死蟹既戰爭而唔對俄支嘅戰爭，畢竟你枝炮再勁都只有30-40km射程，呢個距離臺灣既雄風都足已證明係可以命中魚船，咁到底匿蹤設計係咪有意義，過到追求匿蹤設計會唔會只係導致第七艦隊撞船事件，呢個又係一個問題

更何況本身DDG1000本身係為咗岸攻可以慳錢而設計，但結果一發仲貴過飛彈咁滯，咁係咪仲有必要？而且未來戰爭對手係支那嘅話DDG1000根本冇用武之地，倒不如起多幾架伯克仲開心，因為大國嘅戰爭本來係數量更重要，而且伯克更適合呢種環境

所以去到底就係一句戰爭係政治嘅延續，經濟係政治既本體，軍事本身就唔係砌高達遊戲而係政治經濟學嘅一環

兩架唔同用法 無得咁比較

認同 但好快會有人話你五毛

未換電磁炮之前用住貴價砲彈先啫
之後就平返

唔實驗點進步

炮仗塞屎眼最認同

第二集完全係美軍軍演咁

明明我都記得話電磁炮平好多 好似塞舊鐵落去就射得出

DDG1000同LCS一樣對個戰場預計得太樂觀